Los 15 artistas más rebeldes que ha conocido el rock según Rolling Stone

 En 1968, Johnny Cash, con su rebeldía detrás, entraban a la prisión de Folsom, la segunda más antigua de California. Pero el músico no había pasado tras las rejas para cumplir una condena, a pesar de su adicción a las drogas, el fracaso de su matrimonio y una polémica carrera musical salpicada por más escándalos que éxitos, Cash llegó a Folsom para alegrar, con su voz y su música, a los presos de la prisión.Este evento le dio un giro de 360 grados a la carrera del compositor norteamericano, pues después de haberse estancado en una posición difícil de superar debido al numeroso grupo de cantantes country que surgieron en la misma generación, Johnny logró destacar nuevamente al vocalizar el primer concierto grabado desde una cárcel.Los presos estallaron en aplausos después del típico saludo del cantante, “Hello, my name is Johny Cash”; pos supuesto que su público sabía de quién se trataba y por qué estaba ahí, pues esperaban con ansias el tema con el que muchos se sentían identificados: ‘Folsom Prison Blues’, canción inspirada en Gordon Jenkins. El concierto se repitió por la tarde del mismo día, grabando esta segunda parte para su transmisión por televisión, en la que los espectadores escucharían la selección de temas que el influyente músico había elegido para su presentación. El mismo disco que compuso después de esa visita, cerró con el tema ‘Greystone Chapel’, el cual llegó a las manos de Cash de parte de un párroco de la prisión, quien le hizo el favor a uno de los hombres de Folsom al entregárselo al cantante. A partir de este día, la rebeldía de Cash volvió a inundar el mundo musical hasta que el asesinato de Kennedy, ocurrido ese mismos año, hizo que el éxito con el que Johny abrió el concierto de aquel día fuera vetado de la radio por su contenido sugerente o similar al del evento que acabó con la vida del presidente de los Estados Unidos.   – Fela Kuti 
 El compromiso que Kuti tenía con sus ideales políticos lo llevaron a crear su propia república para proclamarla independiente del Estado. Después de terminar su álbum “Zombie”, el cual llamó la atención y despertó el enojo de la milicia nigeriana, fue atacado por cientos de soldados, razón por la que él y su familia resultaron gravemente heridos; para el músico no fue suficiente y después del atentado entregó su ataúd al cuartel general de Lagos a modo de respuesta al ataque del que había sido víctima. 
  
 – Elvis Costello 
 A pesar de haber escuchado claramente la instrucción en la que el programa Saturday Night Live le prohibía interpretar ‘Radio Radio’, Costello la cantó en el show, por lo que fue interrumpido y sacado del foro. El cantante se caracterizó por volver fanáticos a cientos de personas que disfrutaban de géneros muy diversos, pues el versátil artista interpretaba desde country hasta punk-rock. – MC5 
 A esta banda se le conoció por ser una catastrófica fuerza de la naturaleza, como los describió un escritor. Pues a manera de protesta, portaron algunos rifles sobre el escenario donde se presentaron frente a la milicia y posteriormente, durante la protesta de Vietnam, fue la única banda que acudió como parte del performance del evento, tocando durante ocho horas.   
 – Peter Tosh 
 Quien continuamente pedía a su público ponerse de pie y levantar también sus derechos, fue el mismo músico que siempre estuvo en contra de la opresión, razón por la que Island Records desistió de grabar su primer álbum como solista. Cuando Tosh participó con “Whiteworst”, sus letras eran bastante claras al igual que sus títulos, ‘Equal Right’, ‘No Nuclear War’, ‘Legalize It’, entre otras. El protestante fue arrestado en Jamaica por el gobierno, poco después fue asesinado cuando intentaron robar su casa en 1987. 
  – Sinéad O’Connor 
 Ella siempre será recordada por haber rasgado por la mitad una foto del Papa Juan Pablo II durante un episodio de Saturday Night Live . Su objetivo era protestar en contra del abuso sexual que el clero ejercía, de acuerdo a las confesiones de muchas de las víctimas. O’Connor era una cantante considerada como polémica por cosas que van desde su cabeza rapada hasta las muchas veces que después de cada presentación hablaba para defender a la mujer, quien era considerada un objeto, a los homsexuales, quienes eran privados de sus derechos y finalmente, para protestar por los abusos que la Iglesia católica cometía. 
 *El artista que arrodilló a Hitler y mató al Papa   
 – Kurt Cobain 
 Cuando el grupo Nirvana aceptó ser fotografiado para la portada de Rolling Stone, Kurt se puso una camiseta que decía “la industria editorial sigue apestando”, traduciéndolo al español. La mayor parte de su trayectoria abogó por los derechos de la comunidad LGBT a pesar de tener fanáticos que no estaban de acuerdo con eso. A partir de su éxito en la música, Cobain comenzó a defender también a víctimas de bullying , se empeñó en apoyar el movimiento para legalizar el aborto y no descansó hasta proclamar su ideología sobre ser auténtico y dejar de fingir. 
 *5 canciones con grandes metáforas que te ayudarán a ver la vida a través de los ojos de Kurt Cobain 
   
 – Víctor Jara 
 El cantautor chileno resultaba ser una amenaza tan grande para los líderes militares, que decidieron asesinarlo, no se sabe si por la temática de amor y justicia que sus letras imprimían, o quizás por las revoluciones sociales que causaban sus canciones. Antes de ser asesinado, Jara fue apresado y torturado, después los mismos guardias le pidieron interpretar alguna canción que no cantara ninguna temática protestante, obviamente el músico tocó lo opuesto y en ese momento fue asesinado con una ametralladora. 
  – Jerry Lee Lewis 
 La vida de Jerry se caracterizó por una serie de actos considerados pecados, por ejemplo, el que sus letras y títulos siempre denotaran alguna connotación sexual, como ‘Great Balls of Fire’ y ‘Whole Lotta Shakin Going On’. En una de sus últimas apariciones en medios, el cantante dijo: “Me iré al infierno, me iré ahí para tocar el piano”. 
  
 – Public Enemy 
 La voz de Chuck D y el sonido de su banda generó que la policía pusiera los ojos sobre ellos. La pauta para que se convirtieran en una banda rebelde fue su sencillo ‘Fight The Power’. Los músicos se caracterizaron por su personalidad salvaje, la cual iba muy bien con lo que profesaban durante varias de sus presentación:”Yo podría morir mañana”. Así que suponemos que esa era la justificación de que Public Enemy siempre causara caos. 
   
 – Marilyn Manson 
 Los lentes de contacto y el maquillaje exagerado de Manson lo hacían parecer de otro mundo, justamente como el vocalista quería ser visto. Incluso hasta llegó a ser acusado de haber inspirado el ataque del 99 en la escuela de Columbine, Colorado, acusación que aprovechó para volver a expresar ante los medios cómo es que las personas con una apariencia diferente siempre son juzgadas negativamente. 
   
 – Steve Earle 
 Earle fue un defensor empedernido de la política izquierdista, compuso canciones para sensibilizar a la sociedad ante temas como la lucha de los talibanes en Afganistán. De manera más personal, se supo que el músico sufría de una severa adicción a las drogas que plasmaba en las letras de ‘The Other Kid’. 
  
 – The Clash 
 La rebeldía de este grupo comenzó con un activismo político y terminó en sospechas de que en su sencillo ‘White Riot’ llamaban al público a una guerra racial. La banda estaba en contra de las divisiones sociales y siempre buscaban hacerle entender a la gente cómo esa separación controlaba y oprimía el idealismo de la juventud. 
  
 – Sex Pistols 
 Cuando la banda fue elegida por el Rock an Roll Hall of Fame en el 2006, los músicos asistieron para declarar que habían sido previamente advertidos de lo que deberían hacer y decir, agregando a su declaración que no eran unos monos a quienes podían amaestrar. Ésta era definitivamente una banda que iba en contra de todo lo establecido y sobre todo de las mentiras, por lo que evidenciaron varias de las malas jugadas que habían cometido algunas figuras que apoyaban el anarquismo, sin preocuparse de que alguna vez Sex Pistols contara la verdad ante una multitud. 
  
 – Johnny Cash 
 Un acto de rebeldía termina en el asesinato de un hombre, de eso habla el éxito ‘Folsom Prison Blues’, con el que el músico abrió un concierto para los prisioneros de Folsom y San Quentin, a quienes les hablaba después de cada concierto agregando que no se trataba de ser un hombre malo, sino de ser un hombre que había tomado malas desiciones. 
   Más que rebeldes sin causa, valerosos defensores de sus ideales, pues todas estas personas lucharon, tal vez no de la manera correcta, pero hicieron algo por alcanzar y defender lo que no sólo para ellos, sino para miles de personas, era importante. Desde sus derechos, sus preferencias, sus necesidades y convicciones, todo fue impregnado en las canciones de estos músicos que más que una voz, fueron los mensajeros de todas las personas que no eran escuchadas por nadie. 
 Podríamos describir a estos polémicos personajes como Rebeldes y fracasados que lograron sus sueños, y es que por lo regular, la misión del artista no se trata sólo de capturar la  belleza en su obra, también existen otras manifestaciones, otros motivos y orígenes que motivan sus creaciones, como El artista plástico rebelde, irónico y activista de los derechos humanos.